【廚房Gear撚 Part 2】新手廚房up the game的八樣小廚具 (非電器/煲鑊）

之前開咗個post講新手廚房入伙最最最基本既8樣嘢，講咗有part 2，而家找數！
傳送門：[廚房Gear撚 Part 1] 新手入廚房跟我買哩8樣嘢就夠
反應好出埋part 3/4，講煲鑊 (e.g., 港女煲/cast iron），同埋電器

當我講「唔一定要」，我既意思係如果你係走難、留學半年，就唔一定要。
如果你有少少心想煮好啲啲，我會覺得，買喇屌（尤其哩堆嘢真係唔貴）

1. 溫度計 Instant thermometer

- 煮肉離不開溫度同時間，你fuck up咗溫度你就一係煮唔熟，一係就乾柴到仆街！！！
- 唔好講咩「我無咁pro唔洗買喇」，屌！你就係唔pro先更需要，唔好再估估下！！！
如果你係食肉，哩個係你買完煲鑊後第一樣要買既嘢！！！
- 煮肉你只係需要記實兩個數字：
145F (or 63C) - 豬/雞熟既溫度
125F (or 52C) - 魚熟既溫度. e.g., 三文魚
（牛就因人而異，我就食130F medium rare)
- 煮肉係主要用途，但仲有其他Random用途，例如 古早味蛋糕個油用70C來燙、整Custard / Carbonara確定溫度唔好超過70C變炒蛋，浸牛丸用70C水浸到入面50C，雞翼浸滷水汁時唔好超過63C
- 如果你用焗爐焗肉，可能會覺得你跟住食譜個溫度同時間實無死喇！但每個焗爐/焗爐唔同既位既實際溫度其實係差好遠，我買咗個Oven thermometer發覺個焗爐話到咗200F，但我個焗爐溫度計話150F，要等多5分鐘先真係到200F。所以你盲跟食譜溫度＋時間，你一切開會發覺一係就未熟/一係就太熟
用焗爐既你有兩個選擇：1) 如果你經常焗一舊大肉，買個probe thermometer （吉住咁焗，到咗溫度就會響） 2）用食譜時間，但焗完用Instant thermometer吉下，焗幾次你就知點調整個時間
必要：/5

量份量
你老母唔洗量都煮得好食，你做乜要量？？
所有有self respect既食譜都會度好份量比你，九成啲新手跟食譜失敗都係一個原因-- 自己改撚咗個食譜！！！落少咗某啲嘢，或9落啲份量！

2. 量羹 -- 量調味料
- 你要佢既原因就係天下九成食譜都會用tsp (茶匙) / tbsp (湯匙)來溝通
- 我鐘意我哩個兩頭既量羹，你想像一個食譜要量四五隻醬，我有兩個頭就可以洗少次/開少支

- Btw, 想重用同一支量羹，使用次序係：
a) 罐裝醬 (你要撩入去時要係乾淨)
b) 瓶裝液體 (如豉油/酒，唔洗撩入個瓶，支羹污糟都得）
c) 瓶裝醬（如蠔油/茄汁，啲醬會痴個羹，如果係量液體之前撩唔清會影響份量）
必要：/5 （如果不是烘焙，你用普通匙羹落多咗少少唔會真係死既）

3. 量杯 Measuring Jug -- 量液體
最少500ml。有兩種物料：
- 玻璃好處係擺熱嘢唔驚
- 我就用Oxo既膠，佢係擺到入微波爐，但我唔會擺滾油落去喇。我鐘意可以係上面睇到刻度，唔洗好似上Chem堂咁踎低身睇刻度
實戰例子：
- 整燒汁 （條片0:17)
- 整蘿蔔糕 要量水
- 蒸水蛋 蛋水比例係1:1.5
- 洋葱湯要落幾多雞湯
必要：/5 （某啲情況上可以用磅取代，因為水1g=1ml）

你可能見過啲食譜講「1 cup」「1/4cup」，你唔洗特登買個啲measuring CUP（有就會方便啲啲）

你記住一個數字：1 cup = 250ml就得
然後用量杯量番 （即係 1/4 cup = ~60ml, 1/3 cup = ~80ml) 又可以買少樣嘢

4. 電子磅 -- 量固體
最少要量到1g既磅，要再精準啲(eg 酵母) 就買0.1g既電子量羹
整甜品/麵包係必須，但我平時煮嘢都會用到
實戰例子：
- 洋葱湯磅下有幾多洋葱（）
- 整餃子（）
- 任何要用麵粉既嘢！ （如果個食譜寫「1 cup Flour」，我通常會上一頁！！視乎你有無壓扁佢/有無過篩，1 cup個重量可以差好遠！！麵粉我淨係會用g，唔用ml！！）
必要： 烘焙/麵團 /5；誓不烘焙：/5 （精準度要求無咁高）

5. Honing steel

我知謝霆鋒令到哩支嘢好似好扮嘢咁，但你睇埋落去先...
首先，Honing 同 shapening係兩件事，但都會令你把刀感覺利咗:
- Honing = 排返正個刀刃 -- 用honing steel (謝霆鋒個支）。把刀用幾次就可hone，你會即刻feel到個分別 (由切唔到蕃茄到切到蕃茄）
- Sharpening = 整利個刀刃 （過程中會移除一啲金屬）-- 用磨刀石，係當你honing都令唔到佢利番，你就知差不多要磨刀，大概幾個月甚至半年做一次。如果你嫌買舊磨刀石煩，你可以拎比專業既人磨
必要（Honing steel, 唔係磨刀石）：/5 （把刀用得爽唔爽係安全問題）

6. Grater

哩度有三個Grater
- 左1(OXO)係我99%既情況下用，夠輕，用來係爐/餐桌上刨芝士都好方便。佢用來磨薑唔係最好，啲絲會卡係中間，但我唔係經常做哩個動作，我基於「唔買單一用途廚具原則」（睇番part 1)，我接受佢哩個缺點，而唔買薑磨
- 中間Box grater係我為咗整蘿蔔糕而買的，實戰：
如果你有Food processer係唔需要的，我拍完蘿蔔糕片都無再用，因為係爐頭/餐桌上用係唔就手，要好似條蘿蔔糕片咁有個平面借力
- 右邊係鄰居搬屋時送比我，垃圾，好似有三個功能，但每個功能都好短，當你想刨絲，你大力少少就會刨埋片
必要：/5 （會食芝士的是必須的）

7. Pepper mill 胡椒磨
西餐101: 你一定要用原粒黑胡椒自己磨
黑椒同其他香料一樣，個香味係來自佢入面既香油
預先磨好既黑胡椒粉既問題係佢哩啲香油會氧化咗，香味差一皮！
我無咩特別牌子推介，只要唔好用超市買胡椒連埋既垃圾膠胡椒磨就得，扭到躁都未磨到你想要份量。我用緊IKEA幾開心，都幾順
必要：/5

8. Mixing bowl /兜
三種物料：
- 膠：唔好買。受唔到熱做唔到double boiler (擺係蒸氣上面整custard / 整軟忌廉芝士），難打得起蛋白霜 (因為佢會容易有油痴係表面）
- 不鏽鋼：三者最好，夠輕（整蛋糕可以輕易拎起來倒），可以做double boiler，做蛋白霜係最好的。缺點係擺唔到入微波爐，同埋輕過龍你想搓麵團就有啲難搞
- 玻璃：對我來講主要優點係靚（所以我買既原因係用來拍片），同埋夠重搓麵團唔會成個離開枱面
必要：/5 （我稔最少人人都要用來洗菜）

Part 1 好多高手有高質討論，暫且拋磚引玉

樓主好有心機

box grater 我整蘿蔔糕都用佢
我嗰隻就爛（膠製部分畀洗碗碟機烘到裂）
但我覺得box grater 總係有啲唔就手
唔知mandoline會唔會好啲？

pepper mill 我用緊最出名嘅牌子 peugeot
法國製造 金屬磨刀頭 我覺得都ok啦
要留意佢有salt mill但個磨刀唔同設計 唔好買錯

我稔我都唔會買mandoline... 感覺我除咗蘿蔔糕都無咩機會切絲/切片咁

你個peppermill好似幾正，唔係天價
遲啲lockdown完去現場試下先

slicer我建議睇下日式，佢地屋企都成日slice嘢，變左個設計係好啱屋企small portion咁去處理，仲要係multifunction

你講過宜避免買嗰啲單一用途嘅廚具
或者呢度可以補充一點 就係也應避免買嗰啲幾樣嘢拼埋一齊嘅「多合一」工具
box grater稍嫌笨重 但都叫做用到
你嗰隻一面3合1嘅grater 就真係好似攞你命3000咁
使用不便 周身刀冇張利
又例如呢個切牛油果嘅工具咁

上邊落調味料嗰度有感而發，好多人even煮左好多年嘢都唔會試個調味料咩味

俾個例子，人地話兩湯匙辣醬，自己就跟住落，點知自己嗰隻係辣過recipe十倍，成煲可以拎去掉

所以even簡單到好似豉油咁，只要嗰隻牌子之前無用過/唔記得咩味，就要試一試，起碼判斷左濃味淡味先

同你哩個相關

“Salt to taste”好重要，鹽要一路試味一路落，唔好人地話1 tbsp就跟，好易under/over seasoned

另外我每次煮完都會係google doc jot簡單notes
太咸太甜太水，下次可以再改

哩個牛油果刀唔知係邊度見過
好似係打完個篇part 1話牛油果去核器好on9後
係二手fb group見到有人賣

真係要試味
辣醬除咗辣度 鹹度亦有不同
又例如料理酒 有啲有加鹽
我記得早排整炆排骨 炆到中途試一試味
先發覺唔記得落糖

真係打完即刻見到

我諗我下次或者會買呢種

Peugeot’s pepper mill 超好用，屋企有2個

之前我話做埋costco會員更好
畀大家睇下有咩好處

不能盡錄

costco啲嘢平到癲，唯一問題就係一買要買好多

我習慣落調味係另外同個碗mix好晒，試左味先會倒落去，最後成煲較鹹度，所以好少機會唔啱味

我都係
不過嗰次係本來諗住落砂糖 突然醒起有冰糖不如用佢
結果mix好個汁就冇糖 但冰糖就唔記得咗落
咁就差啲出事

傻仔先用量羹同量杯 洗野都洗到仆街 一個電子磅搞掂啦
再唔係是但搵隻匙咪得 煮1-2搞就知要幾多
支honing steel唔好亂教人用 你連角度都冇教 根本超多人亂咁磨
西式刀厚身綱軟可以用 日式個啲基本上冇用或者會磨崩把刀

右邊Grater真係好垃圾
屋企有個成日爛 用嘅部分又細

視乎食譜 但調味料分量少 絕大部分用湯匙/茶匙表示
1套4隻嗰啲量杯主要係做餅用
量杯係計容積 磅係計重量
唔同材料同體積 重量有別
你慢慢換算啦 我已經量好喇
對照表可參考以下:
#

一杯麵粉即係幾多gram？一杯蜜糖呢？一杯米呢？你屌還屌個人都要make sense啲

另外唔止honing steel，係任何工具都要學點正確去用，樓主只係point out件工具有用，如果睇完決定買就要學下點用

唔通你睇完樓主話買溫度計，你拎撚左去探肛又賴話點解無講清楚咩

當全世界連美國人都開始唔用量杯量匙 你仲教新手做埋啲on9野
本身用量匙量杯量小份量已經好唔準 但磅100%岩
我整完洗一個兜 你慢慢洗啲濕9量杯量匙

大部分煮食都唔使咁準
未有電子磅之前啲人煮啲嘢係咪好難食?
仲有睇你段片 講計時
佢將啲材料慢慢倒落量杯度
邊有人好似佢咁用架
梗係一嘢鋤落去架啦
當然前題係你個盒口要夠闊大 如果唔係搞到周圍都係
仲有佢都未計換算用嘅時間

你可以見到用cup計嘅食譜就調頭走
但你會錯失一啲可能好好味嘅食譜囉
尤其係流傳落嚟嘅舊食譜

坦白講我都唔會用量匙量杯 本身整野食已經要洗好多野 仲多幾件唔得掂
當然住外國屋企大有洗碗機另計

通常每次都係用1-2隻
例如你見食譜上嘅分量有1 cup, 1/2 cup呢兩樣
咁就只用1/2 cup量杯囉
如果有寫1/3 cup咁就用埋嗰隻
有時會見連牛油都係用cup表示
你心諗點量呀？
其實係靠切出嚟嘅
北美賣嘅牛油 包裝上都有刻度

終於出G持

利申
我如果見到啲食譜係用g來計所有嘢我會好開心，可以洗少幾隻羹（你見我連用醬嘅次序都稔埋點洗少隻就知）
但可惜唔係

實在太多太多食譜係用1tsp/1tbsp
尤其係中菜！！

我有兩個選擇
一係就自己換算
一係就上一頁繼續搵

屌拎支匙羹出來無咁煩

估唔到真係有人有
我一次都無用過
因為佢係完全唔到一次嘅任務

我一個oxo 500ml已貴過哩度4個oxo

篇嘢太長爆哂字

西刀大概30度啊
我幾鐘意哩條片 起碼佢唔會clickbait話點用honing rod “sharpen your knife”，同埋佢有圖解honing係做緊乜

膠有時係怕啲刻度用得耐會甩
你隻oxo有冇呢個問題?

睇食譜講Tbsp/cup牛油 心稔
原來係咁...

英國牛油刻度係50g 50g咁

無喎完全平時都係掟入洗碗機粗洗
但如果擔心，其實pyrex/玻璃都會有哩個擔心？

主要係你第二個度留言
要做找數真漢子

其實煮食大多數時間都係一個大概
又唔係lab做實驗 使乜下下拎個磅出嚟
煲飯都係用米缸個量杯量米 睇煲身刻度加水 甚至用手指量之嘛
整蘿蔔糕你應該都明 都係一個大概比例
加多少水都要睇下蘿蔔本身多唔多水 睇下個人口味 撈漿嗰時都要靠手感調節

正常YouTube打how to都一堆片，我係睇唔過眼上邊條友串柒柒
無人講咪佢講，無人教咪佢教，係要串過馬撚又話壞刀又剩，有撚建設性咩

好地地講嘢唔撚柒得既

實幫你推期待part 3+4

bookmark左先，有朝一日自己搬出黎住一定會跟住買

btw上Chem堂踎低身睇刻度會比人鬧架
標準做法係攞起個容器去eye level睇

俾人鬧嗰part都幾有趣，可唔可以講多少少背後原因
因為我自己assume枱面就一定係水平，手拎就有機會手震反而無咁準？

點解
拎起咪仲易唔水平

終於等到今日！！！
以後可以直接send連登link

因為踎低會好易睇唔到有咩危險
例如有人倒瀉野 / 煲緊啲液體就黎滾 etc
尤其係你個人咁大動作 好易整郁埋其他野自己唔知
除非係用好高既measuring cyclinder 唔洗攞起都去到eye level之外，一般用黎量容量既野都係預左你攞起黎睇
e.g. 傳統玻璃pipette, conical flask, etc
本身個marker位已經窄左，容量爭少少個水位就會爭好遠
至於beaker嗰啲一定要踎低先睇得準既，其實唔係預你用黎好準咁量容量

珍？係咪驚你踎低個pat 撞到啲apparatus
利申：無認真上過chem lab

除左個pat仲有好多地方可以撞
見到啲女同學dup低個頭少少，條馬尾fing fing下就驚

整爛過好多beaker / test tube，成日要去裕華買番來賠
仲有用個個唔知乜嘢名嘅嘢（扭個制 跟住佢流啲水出來）扭得太鬆，一嘢放得太多水

邊間學校要人自己買返去賠咁無良
titration真心會做到燥，一鬆得濟嗰下就會過左reaction個位
支野又長又脆洗親都驚整爛

我有啲撚屌同學拎枝pipette/溫度計做stirrer，爆左俾人屌到開花

勁，唔google都唔記得哩啲名鳥

1～4我覺得唔需要
做過廚房無見過佢地用

我都唔信有廚房佬用尤其中式廚房
又或者我阿婆煮嘢食超勁，佢一定會笑我on9

但哩個list係比新手
點樣可以係屋企煮得易啲方便啲

例如溫度計係煮肉可以Fool proof啲 唔洗再過熟/唔熟
從食譜中講嘅時間解放

2-3唔講，個廚房無1,4真係勁極有個譜
所有專業扒房都有溫度計去焗扒，4就更加重要，無磅點備料？

如果哩個世界所有食譜都用gram
我認同2-3都可以唔要
唯一要嘅原因係太多食譜係唔用gram
唔想換算1tbsp/1tsp係幾多gram

冇計啦pipette同thermometer 實在太就手
整爛過都係會繼續用黎stir
最多細力啲囉

美國costco?
日本costco好少呢類小廚具賣
次次都係買野食多

未去過英國costco
會費好貴

美帝都要百二美金，如果當佢係主要入貨地點係抵既

成千蚊港紙真係維到皮？？
英國好似£30

Chem啲apparatus名
我淨係記得本生燈

佢有cash back既，如果成日去條數係會抵返嗰百二甚至超過
佢另外有個60美金既普通會員，但就無cash back

日本4千幾yen
冇車去好慘有好多野出面買唔到但好多好大件

住係東京無車真係唔知點去... 好似係Haneda個邊
租車個錢都係番度

基本上佢既target customers就係有車既人，佢啲貨無車根本拎唔走

北美可以咁做：
搵個係costco會員嘅朋友
叫佢幫你買張gift card
你拎住張gift card 非會員都可以入去買嘢
有突嘅就用番佢接受嘅付費方式畀錢就得

其實costco啲嘢買慣咗就唔覺大件
佢部分地方有開costco business center 啲嘢食同用具真係for餐飲業用
我啲cambro膠盒都喺嗰度買
平生未見過咁撚厚嘅膠盒

不過costco嘅賣貨模式係一個個shipment咁嚟
家品呢啲大多唔係全年365日都有嘅貨
你要間中去巡下 睇啱就好買 因為你下次再去可能已經冇咗

提起cambro
或者呢個就係點解你地覺得dry measuring cup論論盡盡嘅原因
因為你地冇個咁闊口嘅膠盒

勁 用giftcard唔洗比年費！！！

Cambro盒有咩好㗎 （如果係家用）？

價錢唔算貴 半透明盒身連蓋 4qt 約HK$60 6qt約 HK$85 全透明盒身(適合熱嘢例如熱湯, 做sous vide)會貴啲
厚身 (唔係好似12蚊店嗰種薄薄的食物盒)
可疊高
可機洗
不過香港地方細唔太適合
我主要用嚟裝麵粉 用量較少嘅米咁

買慣左都覺大件，一盒幾磅生果，一箱48枝水，洗衣粉一盒幾kg，無車我真係貴啲去local store算

新鮮食物我都少喺costco買
但佢啲生果真係好似打晒steroid咁 全部超巨型
檸檬成個細橙咁大

廚具嚟講 bed bath and beyond感覺幾齊全 不過貴
walmart有時都執到啲好嘢
williams sonoma, crate and barrel呢啲多數得個睇字
好可惜香港比較少呢類舖頭

拎都唔緊要，問題屋企無位擺
美國啲大屋可能得

留名跟進

唔識用刀嘅話（即係我）就好有用，呢D多合一幾方便

最常係切蒜片薑片，仲有一個用嚟磨蓉，可能香港實體店先有，切絲嗰塊就流流地，切唔斷
BOX GRATER我都有一個，好難洗唔實用，尤其用嚟刨LEMON ZEST/少量芝士

好想買MICROPLANE

我之前都係揀OXO/ PYREX
最後買咗PYREX，倒熱油都唔驚
開心使用中

其實最大問題都係CONSISTENCY姐
用量杯係方便，但一定有誤差，每次成品都有可能唔一樣

煮下嘢食OKAY，但烘焙用磅係精準D

換算嗰度，咪搵英國食譜囉，佢地都係用GRAM

玻璃量杯 係好平好平嘅廚具
另有一隻牌子 Anchor Hocking 都出好多
唔好走去ikea買嗰啲cheap嘅大陸嘢

當然啦，兩樣嘢係共存各有用途，煮飯會用1mug米唔係84gram米，用酵母就一定用磅3gram5gram而唔係一茶匙

我只係睇唔過眼上邊係撚屌串柒柒啫

屋企粉類最少有10種
我係咪為咗要用量杯而去買十個盒

gchi 絲打

睇你烘焙啲咩
如果係碎朱古力曲奇、布朗尼、muffin、pound cake、芝士蛋糕呢啲不修邊幅嘅美式嘢
就好似整中式賀年糕點咁 分量係有走盞位 用量杯都還可以
但如果係整海綿蛋糕、麵包、朱古力呢啲 就一定用磅

煮飯呢個磅出嚟會畀人笑一世
uncle roger教落用手指架嘛

雙頭量匙係幾方便
不過我發現方頭呢隻仲正
個頭窄D可以直接伸入去調味料/香料樽度
真心推介

中式食譜最蝦人睇，乜柒都係小量/少許/適量，自己無concept真係睇撚到

香港就無謂啦
佢片中都有講 美國一包家庭裝麵粉基本size係5磅
點都要買個盒裝起架喇
用唔用量杯個盒都有番咁上下size

你有邊10種粉咁多呀

廚房佬流出嘅食譜用司馬斤添
呢個真係冇辦法
或者按比例轉做磅數
大家都係16進制
但有時都要睇你嘅主要材料一包嘅分量係幾多
最好就一次過用晒唔使秤來秤去
好似粘米粉糯米粉 有啲係一斤 有啲係一磅

其實用咩單位無所謂，都係睇個比例，唔洗專登轉

例如佢話A一斤B八兩，咪即係2：1，我用500g：250g 同1磅：8安士結果都係一樣，係最後成品多少咁解

最閪就係適量/少許，咁即係幾多？

中式嘢真係睇比例
學識用BAKER'S PERCENTAGE

高中低、全麥、SEMOLINA、CORN MEAL、RYE、BUCKWHEAT，奶粉、仲有一大堆中式嘅粉

之前就係買咗D美國牌子5磅裝全麥粉同中筋，用極都仲有好多

決定以後都係買返1KG算唔撚洗搵盒裝

樓主不如下PART講下買咗咁多GEAR點收納

上網睇過Pyrex個牌子賣咗俾另一間公司(好似係康寧)之後轉咗formula，變咗用soda lime glass(聲稱有特別處理耐高溫)，自此多咗爆玻璃事故
買得到嘅最好買返borosilicate

啱啱search過都係睇產地
歐洲大階字體都係用返borosilicate glass
美國亞洲係細階字體就係用soda lime

所以先話而家PYREX唔入得焗爐

不過我都係唔想買膠先買玻璃
同埋用落我發現我都係用磅多過量嘢
有個SPROUT＋手柄好方便，當容器

borosilicate得中國製嗰啲燒杯型measuring cup 不了

量杯主要目的係計分量
最緊要刻度準確 夠清晰夠仔細

Ikea量杯 個刻度係每100ml咁上 根本冇用

Hario量杯 1cup嘅分量唔係跟美制=250ml 而係200ml 又係冇用

話時話美式量度方法都黐線嘅
度麵粉有啲食譜用匙羹𢳂落量杯，有啲就咁用杯𢳂，要事先摷鬆啲粉又唔講要幾鬆
一杯麵粉個個牌子唔同重量
牛油用湯羹同杯計 (上面有巴打講咗)
1 US cup 等於237ml (250ml係common wealth國家標準)
1 packed cup brown sugar 要pack幾實連美國啲廚都冇共識
合桃咁大粒同嘥位都用杯計

外國煮食forum次次有人提出呢啲缺點就硬係有人跳出嚟話cup measurement好方便唔駛用成堆碗裝材料、美國咁多年傳統都係用cup、節食先會用磅逐gram計、啲磅好撚貴(貴得過你部廚師機?) etc.
再唔係就成日屌鳩啲食譜唔work，點知原來係因為用杯計搞到錯哂分量

最on9係YouTube有條台灣人出嘅古早味蛋糕片，有個英文comment劈頭就問可唔可以轉成cup measurement
美國人唔好咁自我中心得唔得

brown sugar 呢啲真係得啖笑
乾水會痴埋一舊舊 冇得畢
要逐少pack入去個杯度
以前冇電子磅就話用杯啫
呢啲真係美國佬自我中心
其他量度單位都係咁

上面Empath絲有講歐洲PYREX(全大楷)仍然係borosilicate
日本iwaki, hario量杯做得好薄，但係官網冇講明用料，淨係話佢哋用耐熱玻璃頂到120度溫差

最簡單係用不鏽鋼兜 + 磅

1 US cup其實係237ml

我諗爆玻璃最大風險係入焗爐嗰啲器皿
量杯一般使用都好少極大溫差嘅

係喎
加拿大跟metric 美國跟fl oz 所以有分別
不過量杯始終係一個大概計量
開口咁闊又準得去邊
我記得ATK都測試過 唔同牌子嘅固體量杯 同一個標明分量 實際容量都有出入

都係嗰句，用得杯就係跟比例，睇佢啲mark真係死得人多

我主要整麵包同甜品
Volumetric度固體頂盡都係量羹份量，量杯誤差真係太大

諗番起以前有啲家庭式中式食譜
係用碗去表示容量
例如1碗粉 半碗糖 3碗水咁

lm

我前排打比我婆
佢叫講佢啲recipe比我聽
我試驗緊佢個啲「少量」「一撮仔」「適量」「幾杯」「唔洗好多嘅」
然後gram記錄experiment咗嘅份量
好似文物保育行動咁

煮嘢食一路煮一路試味，其實真係幾難有準確份量
好似醃肉咁，每舊肉都唔同大細厚薄，都係每樣少少

煲老火湯難啲
尤其我對啲湯料無concept多咗少咗係點

煲料淨係知主輔就夠，唔洗精確
同埋有咩料一定唔可以多，either食壞人/太重味

TIFU 落得太多蓮子 而家知咩叫「太多」

睇職人吹水好有喜感
佢字幕寫x tbsp
但佢都係直接一嘢倒落去
好鐘意佢浸麻甩味

Btw有個問題稔咗好耐 佢係藍定黃架

英國食譜
除咗scone，唔係好想為咗用磅食英國人煮嘅嘢

我都有咁多粉，除咗常用嘅中筋、糖
米就用大盒
其他粉我都係擺係1kg以下嘅袋到

係袋個啲每次用都係倒一次

中筋係可能要一直係咁拎出來做手粉
係袋到就煩啲/驚佢倒出來

掟哂係牆到方便拎
唔用knife block

烘焙食譜姐，因為要啱份量
煮嘢食緊係睇返香港啦
星星師傅d食譜整過好多次，未試過難食
較快1.5倍速睇真係好正

職人吹水 我唔煮都鐘意睇
佢講嘢個語氣好正

有廚櫃放唔到咁多嘢喺牆
除房好似好大

但有時長氣咗d
真係職人吹水

右上角個on9角落令我地擺唔到廚櫃係哩副牆

咁掛法幅牆會唔會花撚晒

鋪埋塊白鋼就perfect池

用咗一年又無花喎
啲磚應該係要頂到哩啲小磨擦掛

你啲煲蓋喺上面

啱啱check一check
無事
All clad個蓋同牆個接觸面係圓邊好啲掛

有人話佢黃
但我唔知係點解咁講

佢黃嫁
雖然個tone同個feel令我初初都有呢個疑問
佢以前會講視頻
有網友提左佢之後都講返影片
所以我都好鐘意睇又學到野

！！！！終於有人幫手fact check到
講嘢個tone一啲都唔似
咁多師奶fans都講到咁直白
正！！！

我用緊knife block 仲要係買套裝
由細到大屋企都唔畀鑽牆掛嘢
如果用磁石要買樓主嗰種滑面嘅
舊式見到條磁石嗰啲 會刮花刀面

中式片刀斬刀用honing steel得唔得？

Lm, 未見過人有咁做，自己無中式刀

得，自己落街市望下啲豬肉佬，個個都有一枝

係喎 一search有豬肉佬教用honing steel

haiyaa... you have a colander

唔講有無用先
好憎uncle roger個奶共仔（作為一個全職comedian其他片真係唔好笑到尷尬）

呢個我都認同, 佢除左uncle roger 第一條片好笑之外, 之後果D片都係食老本, 瘋狂抽rice 水, 再好笑既野聽357次之後已經唔好笑

佢啲asian stereotype joke好low
MSG, 阿媽用鑊鏟打仔

請問instant thermometer 有無邊隻推薦？
Probe又有無邊隻推薦？
想買好耐，但未認真研究邊隻好

買左呢支野 估唔到幾好用

啲人大推Thermopen
但英國無

UK用過ThermoPro嘅instant thermometer... 壞咗兩支（第二支係replacement都壞）
我相入面個支係買同一個牌子放濕機送嘅，但又幾好用佢做到instant，一拉支針就自動開機，F至C好快手

Probe都係用ThermoPro, does the job

幾好喎 一開始撈麵團個階段唔洗痴手

可以撈到咁 唔錯

英文叫咩名？𥄫下幾錢

除咗麵團，仲有咩用架？同whisk係咪唔同嘢

睇下香港有無得買先

Serious eats今日story咁啱講

樓主鍾意食蠔？
把蠔刀好唔好用？

正呀 成日見到用杯計既食譜就唔想整
有得對照下都幾開心

Search "all purpose flour 1 cup to g"，一杯麵粉重量由120g到150g都有
USDA一杯125g
Gold Medal 130g
高中低筋又各自唔同重量
King Arthur Baking Company就一律當120g

Baker's percentage係by weight
換算問題始終冇解決過

宴客時食only

買蠔跟埋買的

我見Thermo Pro有好多款有probe
但全部都連住條線
有無啲係無線嘅？
連住條線放入焗爐好似唔係咁好

我睇serious eats推介全部有線

哩啲cheap cheap嘢唔會好信佢做無線技術可靠
多一層電子嘢 感覺多個位會壞

Ah! 仲有！
如果你係英國amazon買thermopro probe，佢好似會送支instant thermometer架！！
你可以用住個支先，壞先買過支！！！

用baking percentage可以從食譜中解放
大概知自己隻粉去到幾多%就會太濕
可以自己調

咁有得諗喎
我見thermopen 有隻有埋度紅外線嘅
好似幾正

但雞蛋又點計？
3.1416個黃咁？